在台港生：台灣對陸生好差，台灣好爛

我臺灣人想問一句：
D大愛左膠係咪想搞死臺灣呀

原文：

（深夜睡不著）
我不是陸生，我是港生。但在台灣住久了，覺得終有一天會爆掉。我或許見過睜著眼睛說瞎話的政府，也見過以身分取人的社會，但我沒見過那麼無恥地居然還在講什麼自由民主的政府，而大部分公民居然完全看不出來。香港如果爛，至少爛出面，台灣爛到了底居然沒有人看到。

我說的是最近的陸生爭議：就是台灣本來說開放陸生，然後突然收回，更瘋狂的是之後的推卸責任，說不讓陸生回來的是大陸，是大陸對陸生不好，不是台灣不讓入境。

其實呢，大陸對來台陸生不好這個事情人所皆知——甚至陸生自己也知道。來台灣讀書的陸生和去香港讀書的陸生是很不一樣的下場。到台灣唸書的陸生不會有國家支持你，不會有父母鼓勵你，一般都只是會問你「幹嘛要去台灣」、「為什麼不去香港」。偶然還可能有國安找你喝茶。去台灣沒有鍍金學歷、沒有階級流動、沒有光環，大多只有一片單純的求學心。
好了，陸生排除一切萬難和關卡來到台灣了，心想想要學會愛這個地方，抱歉，他們學到民主的滋味前，首先是先感受到歧視的滋味。
居留卡不給你，只給你停留許可/就算住了七八年永遠只是拿著類似「行街紙」那樣的一張a4紙身分證明 / 學費雙倍/不許打工不許這個那個/外國人來學個中文待半年都可以去做英文老師，陸生住十年都不可以拿到工作證/ 沒有健保/獎學金給外國學生也不給陸生/一個疫情來了就諸多謊言不允許你入境（還虧台灣人真相信那是所謂「防疫原因」所以不讓陸生入境，那為什麼開放了那麼多地方都不會輪到陸生？），同時其他地區的工作簽證的都可以繼續入台。

然後到了最近的疫情時段，陸生被禁止回台。我跟台灣人說陸生無法入境那是政治原因，不是疫情原因——因為我和夥伴們做過全台宿舍檢疫力量調查，發現其實台灣防疫力量足夠，和香港情況不一樣，根本可以容納陸生。
但當時大家不相信，說我「多想了」，說「如果是政治原因一定出來罵政府」。
好了，現在連教育部自己都說是因為政治原因了。大家怎麼一點反應都沒有？
我知道原因啊。
因為台灣人就是討厭陸生嘛，因為討厭陸生才可以顯示自己的激進性和道德性。
政治審查陸生？沒問題啊！陸生就是活該！

轉眼陸委會還要對媒體說陸生不能返台，「是因為中共阻擾」。我一整個晚上睡不著。為什麼可以這樣說謊？

我懷疑是不是要鬧到有人自殺，政府才可以稍微不要那麼無恥？稍微不要說謊說到這個程度。

先給大家科普一下所謂的中共阻擾是什麼意思。
所謂的「中共阻擾」，是說因為中共不承認台灣「國立大學」的頭銜。
是的，的確是如此，中共口頭上一直都是這樣說。但其實那麼多年來暗地不也是繼續批陸生去台灣嗎？不承認是口頭姿態，實際上怎麼操作？其實是睜一隻眼閉一隻眼。要不然，大家覺得這些年來陸生是怎麼去台灣的？偷渡嗎？用游泳的？

不過，我其實也不是說中共沒阻擾。中共當然有阻擾。我第一段就說了中共吃狗屎，中共對陸生很壞。因為中共的確有明確阻擾新生赴台，說是「台灣歧視你們我要保護你們」，而大陸也已經有新生向中共政府投訴。

這次的兩岸政治，如果寫成個劇本，大概是這樣的：

大陸在拿陸生當棋子來挫台灣的銳氣。不讓陸生新生去台讀書，說「中國爸爸照顧你，以免你去台灣再次被歧視」。
台灣沒了面子也沒了錢（學費收入）。
台灣被大陸桶了一下，本來可以大方一點做好自己，說：「我們沒有歧視陸生，陸生回台吧。」
結果台灣沒有，台灣選擇了完全相反的方法：暗地做手腳不讓舊生陸生回台，什麼防疫原因啦、容量不足喇（但根據實際數據，這些全部都是藉口）。
好了，現在舊生新生都無法赴台，民進黨趁亂把這個舊生無法回台的事再嫁禍給中共，以佐證是大陸剝奪學生受教權。
我真是看到目瞪口呆。
真得給你鼓掌啊，台灣！

兩個搶佔道德高地實際上是把陸生當夾心當棋子。
兩個渣男。
台灣和大陸。兩個都渣。渣！渣！渣！
政治鬥爭就拿陸生出氣，陸生就是兩岸棄子啊！

大陸一邊懷疑陸生在台灣是獨派派回大陸的間諜，一邊說陸生去台灣被歧視，然後暗地剝奪陸生受教權，一明一暗，把手把陸生掐死在家鄉裡。

台灣一邊覺得陸生是共匪，一邊說自己很民主自由不會因為陸生身分就做政治審查，但其實現在就是用疫情原因做政治審查，還要口口聲聲說關心學生受教權，說中共對陸生不好，一招霹靂無敵大摔鍋，掩蓋自己暗地一直捅陸生的事實。

我持平的說：
新生去不了台灣是大陸+台灣的錯。
舊生回不了台灣完完全全是台灣在阻擾。
畢業生那麼久才回去也是100%台灣的錯。
幾千陸生生涯規劃被毀，是兩個渣男的錯。特別是陸委會，拜託不要再騙人了好嗎？你這樣和中共一樣無恥一樣渣男啊！

一天說讓陸生回來，機票訂了突然說不讓陸生回來，或回得來先按著你在地上搶你幾萬塊台幣的檢疫費。
台灣人問陸生愛不愛台灣，我不回答你。我反問你：你是陸生的話，在經歷了前前後後那麼多事以後，你愛渣男台灣嗎？

不過，對台灣人來說這沒什麼好可憐的吧。
陸生說兩句話就被台灣人說：「台灣不欠你什麼。」
的確，如果一開始就分好了你們vs我們，非公民就是次等公民的話，台灣的確可以覺得自己什麼都沒欠。

那我跟你說，台灣你欠了你自己。

今天你允許政治審查凌駕教育部，為的只是對付陸生。有一天國民黨要上台的話它也可以用一樣的方法來對付港生甚至是台灣自己的學生。

台灣人經常問我來自香港經歷了運動的感受是什麼？那我想，我的感受就是，那些香港政府對待公民的惡，其實本來都是對待非公民的手段。所以政府要鎮壓起來才那麼熟練，因為他們已經對非公民演練過那些惡了。
香港的法治是怎麼被搞爛的？是被大陸的人大釋法搞爛的。但當年香港人為什麼接受第一次人大釋法？那是因為當時香港人看不起大陸的新移民，所以允許了大陸釋法限制大陸新移民來港依親團聚。
香港為什麼可以傳出警察集體強暴女示威者？那是因為那個強暴發生的地點叫新屋嶺，那些地方本來就是拿來關押非法移民、非公民的拘留所，一直無法無天。
不過香港人一直覺得那是「他們」（非公民）的事，不是「我們」香港人的事，所以一直沒有關注，直到發生在非公民的悲劇發生在公民上...

今天台灣人你讓陸委會繼續說謊、你讓政治審查凌駕科學防疫、你讓政府繼續以謊言為基礎去差劣對待非公民以致於你最討厭的陸生、你讓教育部放棄教育自主....小心制度最後反噬你自己。

這些，是我作為在台香港境外生對台灣朋友們的忠告：作為台灣人不代表一定要支持台灣政府和反對非公民的存在才叫愛台灣，為了台灣的未來「是其是、非其非」也是愛的一種。以上，不是高高在上的訓話，而是一個過來人的勸說。我真的不希望「今日香港，明日台灣」。但當我看到台灣為了仇恨大陸而放棄原則和事實，其實，這才是「變成香港」的真實過程吧。

ps 不用私下問我可否轉發了，想轉發就轉發吧，我預備好被人網絡上罵了。但我憋不住了。
境外生小組的臉書專頁，每天都收到陸生的訴苦，被逼成憂鬱症的一堆。他們的台灣朋友和伴侶也會哀求我們幫忙，因為他們覺得自己快要爆了。沒有人受得了這樣被政府耍，同時還要一求救，一開口就被台灣人罵是韓國瑜、國民黨、小粉紅、大中華....但如果我作為港生因為佔了身分的便利不幫忙說話的話，就是對不起這些人也對不起台灣，難道真的是看到「今日香港、明日台灣」也不出聲嗎？

扮咩港人
佢根本係大劣人

文筆就唔多似係港人寫

人離鄉賤
但留喺香港更賤
有得走好走

好耐無睇佢啲野,去咗台灣仲係度無病呻吟

支那人先會一開頭聲明自己唔係支那人

就係因為支那先有「今日香港，明日台灣」

太多字唔想睇 但都屌左先
如果你真係香港人既話支那關你撚事咩屌你老母
唔鐘意咪唔唔好讀囉

佢邊有資格自稱香港人？
賤種黎

支那人扮香港人

喺香港人嘅話
寫咁多講支那學生 關你撚事咩
支那生去唔到台灣係支那干擾
出口武漢肺炎 出口間諜偷技術
唔係賊就係病毒
輸入呢啲基因?! Fuck no

一定唔係香港人
剩係得第一句話自己係港生搶高地
其他全部都係為支那人”申冤”

佢篇文都講咗啦
既然上至政府 下至家人 都唔想中國人去台灣讀書
台灣大學履歷又唔認可
咁做乜要去台灣
咁姐係去得台灣嘅 咪又係做間諜/政治任務

又係d死左膠
支那留學生關佢鳩事

喂喂 企撚開啦屌你老母係度扮香港人代表
佢fb係咪唔可以再留comment，屌唔撚到佢
呢啲畜生其實應該遣返

似係台灣人寫嘅。

咪撚再扮香港人喇屌你老母

第一句已經出賣左佢啦

講得出呢啲嘢嘅人一係on9 一係五毛 你覺得自己唔係共諜小粉紅唔通全部都都唔係咩使唔使去驗下腦 一日冇表明自己係反共 就代表你係共產黨=中國人呀

點睇都唔係香港人, 新移民/雙非啲fd, 中國香港籍扮香港人
陸生?心諗燒山我就識, 邊個係陸生丫?
屌睇多兩睇原來講緊大劣NDS
啲大劣喱真係好懶, 寫字寫殘體講野又要講少個字

有4個大學mutual friends
可能真係港生但左膠/藍絲

敵對國呀on9未解除戰爭狀態，就算北韓人去南韓都要審一大輪呀

屌你老母又扮香港人

香港人有好少用港生自稱 通常直接話自己係香港人

拎咗香港身份證就當洗底？收撚皮啦